浸會大學宗哲系全職講師全部不獲續約

浸會大學宗教及哲學系的全職講師下一學年全部不獲續約，校方提出可改為兼職時薪制，月入減少近半，但課時反而增加，有校董批評浸大刻薄，要求校方讓全職講師留任。

浸大宗哲系現在只有三名全職講師，其中高級講師即將退休，餘下兩人、年資都有六年以上。浸大校董王凱峰指，校方早前以教學量減少為由，今年九月不再與兩位講師續約，但上個月又提出以時薪一千元，請回他們做兼職。

月入由原本約四萬七元，減至二萬六千多元，沒有福利，但教的學分反而多了，原本每星期上課九小時，改做兼職，下學期要教十四小時。王凱峰問過首席副校長，對方這樣回覆，「所有事都合法」。

王凱峰批評校方只是重視研究，不重視教學，要求校長錢大康及校董會主席鄭恩基繼續聘用這批全職講師。講師轉為兼職後，會沒有自己的辦公室，暑假期間亦用不到大學圖書館。

浸大回應指，是按照既定程序和守則招聘教學人員，又指部分院系早前因為三三四新學制，聘請多了合約員工，因應學生人數回落要調整。

全數聽落好誇張，其實係3個

垃圾

一句合法 即係比最低工資都得

有個退休，得兩個

Bu依年好出位喎

合法！原來合法就得架啦！

垃圾校長四皮野都慳

教ive都冇咁低人工
八大之一墮落成咁BU怕唔怕醜

非三大一向垃圾

其他大學都係咁

咁搵咩人教

依加大學淨係請PT講師多 好少全職

大陸人囉，咁都要問？

教習經呀

唔奇。

二萬六做中學老師唔撚好

咁低人工😮

咁咪唔好做囉 咁簡單

做中學老師真係成隻狗咁

本身一個星期教9個鐘一個月有四萬七蚊咁多

點解無神論的國度會有基督教大學存在？

雖然係賤左少少, 但宗教都係時候比人淘汰。 都賺左咁多年容易錢, 佢地應該要知足。

做得大學講師閒閒地都博士銜頭
捱幾年點都撈到個科主任做
點人做嘢邊使做到隻狗咁

捱果幾年先慘

浸會耶教架 自己友都收埋皮

9 個鐘係 lecture，一般一小時 lecture 要備 3-4 個小時課，仲好可能要帶埋導修。總時數應該同中學教師差唔多，好在唔駛理咁多行政同課堂管理囉

係咪之前普通話單野講過d咩 比人清算
利申9 up 冇follow開

果單野好似真係宗哲系果幾個出聲

pt時薪俾一千

中學教書人工仲高過呢個數

係政府無規定國教姐 唔代表無呢類團體既出現 當然大把大中小學都係一堆基督徒開既

原來professor人工得四萬幾咁少

上面廿幾個仲喺到恥笑耶教
港豬

陳士齊

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

課時少所以先低 正路唔係呢個價既

都有2萬幾袋，佢地應該多謝猶大比份工

宗教又唔只限耶

又話教學量減少，點解轉左兼職反而要教多左？

實屬難得
但無樣好

講師？
教授？
搞清楚未

咁叫多
你估做補習佬上完堂得就？

講個笑話俾大家 浸大

lecturer 價
assistant prof 人工起碼5-6皮起跳
不過大學教書人工冇你想像咁高
最大粒prof先有10皮一個月
同樣中學教畜max都係差唔多錢

咁有其他收入，好多有consulting fee

基督教大學炒教聖經既職員

明光社勞資糾紛

要教毛語錄

浸大文學院副院長羅秉祥撰文 籲取消普通話試畢業要求

浸會大學宗哲系教授、文學院副院長羅秉祥

因為呢單野？

毛澤東》神 okay

係香港 非三大 wfc

習經啦

engine/bba就係
philo點會有

做左咁多年駛鬼3-4小時咩

只限香港，宗哲科點會係垃圾科

宗教及哲學系啲老師其實唔關耶教事架
佢地係做宗教研究 亦都唔淨止係耶教架

reli啲人好好架喎

外國人地當神科

如果俾最低工資
成件事就完美

宗哲包埋哲學架

哲學唔同宗教呀。

老老豆豆 成個文院裏面reli啲人真係最好....
但成日俾人講到狗也不屌咁

baptist 不如改名hong kong communist university
香港又多間cu

宗哲香港讀係乞食
外國就真神科 勁人先讀

唔撚係呀！？
宗哲系d老師
個個本身都係名校畢業
耶大 倫大 中大
又有教學熱誠！

利伸：好多都教過我 我成撚日落堂問學術野 問香港前途問題 次撚次都比我企定定問粒幾兩粒鐘 全部都好野黎

仲請食飯添

唔係reli人都feel到好有教學熱誠

香港係學術界撈慘過做狗

讀到phd都冇9用

依個教授好勁嫁
耶大cGPA 爆4.0畢業
佢講英文同普通話係勁好聽
中學個倫理及宗教科 好似佢有份搞出黎
變撚態老師黎好撚到痴線

咁搞法人工咪仲低過tree U

讀完真係唔教書有乜好路數

系主任 關啓文 最鐘意請人去佢屋企食
痴撚線成屋四面牆都係書

我自己的書只係得佢一個書櫃幾行書
好難想像到佢知識領域有幾撚闊
問佢咩都識
最重要 佢好撚憎共產黨
憎撚到係如果香港有槍權
佢應該會拎槍去同共產黨揪果隻

垃圾浸大

係耶魯大學 哈佛大學 畢業

佢仲要undergrad係讀engine,
當年讀到engine都應該已經好撚勁
跟住佢係中學教過幾年書先再去讀哲學

睇情況。一來呢個係行業的標準，二來好多時會要你每學期二舊一新咁開課。重新設計一個課係好大工程。

同埋你用渣流攤的心態去量度件事當然可以，但你亦唔可以一口咬定佢地係咁的人。你睇，讀十年書讀到血都嘔埋，然後收入都及唔上中小學教畜，如果呢啲人係咁考慮利益，咁無理由會讀研究院同走呢條發霉嘅大學講師路。一面讀碩士博士果5、6年一面考政府工唔好啲?

無排名大學就比人cut資源
比人cut 資源排名就會再跌
排名再跌再比人cut 資源
非三大比三大搶資源
三大之間又互搶
所有香港既大學都咁做

香港管理大學既模式完全係on9

係香港大學先將英國同美國學制最惡劣果啲地方合埋一齊

梁振英：宗教界、體育界沒有經濟貢獻

唔設水泡科都好既
廢時有人為左讀大學就狗屎垃圾都讀
害人一生

中大哲學系一定唔係囉

廢宗哲
唔可以畀香港下一代 啟蒙 同 思考 既機會
一定要個個屋企部部電視機長開播住TVB

但關啟文好似係明光社啲人黎

緊係同學校講唔撈啦
有3級學生教到一半冇老師
睇浸大點solve

肥關真係好撚好人
Present前要搵佢邊食野邊傾學術野
又炸雞又pizza
條撚屌係撚咁食炸雞 拎完一舊又一舊
傳聞係佢老婆唔比佢食呢類野所以就成日請學生食
邊食邊傾學術野
攞正牌留係學校食熱氣野

合法，但不合情，也不合理

如果背景咁撚勁真係屈就哂

想請大陸講師了

Salary report等於一切常識吧

外國工程科學都係添
香港20分入讀

又話院校自主 外人做咩說三道四

啟蒙同思考駛撚一定讀哲宗咩
咁佢一年先收幾十個，其餘啲學生都無依啲思考？
今時今日仲捧住tvb9成9都係廢老啦

政府工都趨向contract-based

正常啦，呢啲臭老九

垃圾大學

相信你有份咁舒服既工又袋成差唔多5皮都會一樣咁好人。不過呢個唔係重點, 重點係佢地值唔值咁既人工待遇, 唔係好好人同你吹下水食下飯就等如值, 睇野唔好咁個人。

呢度D人識分教授同講師未

垃圾校長加自己人工咪係人地到扣 補番數囉

你估做講師係鳩噏咩
人哋個腦裝咗幾多嘢呀
中小學啲教畜讀幾年undergrad加張教育文憑照書讀咪又係幾皮嘢
有啲老師係做到隻狗咁但都有好多不學無術呃飯食

浸大
成就不一樣

土共不嬲都想殺宗哲系架啦
對佢地有威脅嘛

九龍塘兩間都垃圾嚟
近年更加係互相鬥垃圾添
你有反枱，我有強制普通話requirement
呢兩間野雞U都喺到爭緊九龍塘首席垃圾大學個位

對關啓文既評價好有保留，尤其係佢係同明光社同一口徑Ｄ反同論述上，唔少都偏差失實。

睇過關啟文同人辯論嘅文，感覺麻麻
但以關啟文CV 計，佢應該係有料之人來
（佢論文指導老師 Richard Swinburne 都係宗教哲學行內十分有名）

錢大康：唔CUT你班下層，我點加多啲人工比自己？

科學又神科、工程又神科、文科又神科
外國就快全部科都係神科

錢大康咁撚仆街

耶撚好自豪既基督教大學

佢係反同 咁又點？
我成撚日去挑佢機 同性戀有問題
係咁插鳩佢d argument
佢仲讚我思維好
大家政見同 性取向見解唔同
但都包容到波
咁有咩問題？
你想話佢「反同」而覺得佢個人有問題？

佢係反同的打手黎
但係政治議題上佢反共不容置疑
當年佔中 佢落order全系老師簽名
支持學生運動

Philosophy and Religious Studies 係神科又不至，不過你話垃圾科就一定唔係，因一般唔會係水泡科

你有冇睇條link内文？
依加冇人話佢反同立場唔啱，而係質疑緊佢篇論述既公正。